ielts同DSE，大家覺得邊樣更能準確反映英語水準

ielts
dse

我就覺得ielts準確啲
拉curve嘅grade淨係可以反映你喺同屆考生嘅水準

全民英檢GEPT

DSE，ielts 死背爛背就可以高grade. Dse 考3都拎到ielts 7

Dse speaking就係垃圾
Ielts既考法準好多

DSE啲作文都好堆砌式喎

我已經唔記得，我寫開story 所以覺得ielts writing 係背出黎。

同埋就算俾你作文背到7,都拉唔到其餘三份完全冇得背嘅卷

push

我唔係好清楚啦咁就，但係我都識幾個dse 3 既拎到overall 7/7.5... 佢地話都係靠做exercise, 溫返一兩個月就考到，當然未必一次就考到7

咁為考而考就冇試會準啦

IELTS係EFL睇你英文溝通能力有幾好
DSE係ESL睇你英文溝通能力有幾差

明唔明？

有道理

咁如果裸考我就唔清楚。DSE我都叫讀左幾年中學，一直都叫準備緊，拎左5*。

IELTS冇特別準備過，考DSE前考，拎左overall 8.5, reading listening speaking 8.5, wtiting 8。

你做咩想知邊樣能反映英文水平？如果你係interviewer想睇interviewee 就可以直接用英文傾計，或者做group discussion 去睇一個人既英文水平。

你兩樣都咁勁，就好難話邊個準啲，因為你本身英文就好好

IELTS至少係兩年內考，唔會退步太多

過多幾年唔用會退步，你又要再考IELTS,DSE就唔洗
緊係IELTS準

pish

DSE係俾到一個粗略指標
攞唔到4或以上，你大概知呢個人英文溝通理解會有一定困難
但你話想再細分攞到4或以上嘅人嘅能力IELTS會有用好多（特別係speaking, 用小組討論黎評估說話能力本身就好有問題）

2個都反映唔到

HKALE比較反映到